\documentclass[a4paper]{beamer}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{caption}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{array}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{color}
\usepackage{colortbl}

\usetheme{Dresden}

\title{VIRT}
\author{COLIN Joeffrey  KEHRLI Loïc  LO Alexandre TOMBOIS Thomas}

\begin{document}
  \begin{frame}
    \begin{center}
      \Huge{Projet tuteuré VIRT}
    \end{center}
    \begin{center}
          Tuteur \textbf{MR Fabien PASCAL}
          \includegraphics[width=5cm]{KVM-logo.png}
          \includegraphics[width=5cm]{logo_iut.png}
     \end{center}
  \end{frame}


\begin{frame}[fragile]
  \textbf{Sommaire}
  \begin{itemize}
  \item Introduction
  \item Continuité d'activité
  \item KVM
  \item Datastore
  \item Systèmes de fichiers distibués
  \item Evolution de fin de projet
\end{itemize}
\end{frame}


\begin{frame}
  \frametitle{Introduction}
  \begin{itemize}
\item Contexte
\item Problématique
\item Objectif
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Continuité d'activité}
  \begin{itemize}
\item Définition
\item La haute disponibilité et continuité
\item Techniques améliorant la disponibilité
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Continuité d'activité}
  \begin{itemize}
\item MTBF : Mean time between failure - correspond au temps moyen entre 2 pannes.

\item MTTR : Mean time to repair - correspond au temps nécessaire pour remettre le système en état.
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Continuité d'activité}
  \begin{tabularx}{\linewidth}{|X|*{8}{>{\centering \arraybackslash}X|}}
    \hline
    disponibilité en \% & Indisponibilité par année & Indisponibilité par mois & Indisponibilité par semaine \\ \hline
    90  & 36.5 jours & 72 heures & 16.8 heures \\ \hline
    95 & 18.25 jours & 36 heures  & 8.4 heures \\ \hline
    99 & 3.65 jours  & 7.20 heures  & 1.68 heures \\ \hline
    99.5 &  1.83 jours  & 3.60 heures & 50.4 minutes  \\ \hline
    99.9 & 8.76 heures & 43.2 minutes & 10.1 minutes \\ \hline
    99.9999 & 31.5 secondes & 2.59 secondes & 0.60 secondes \\ \hline
  \end{tabularx}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{KVM}
  \begin{columns}
    \begin{column}{6cm}
  \begin{itemize}
\item Qu'est-ce qu'un hyperviseur ?
\item Qu'est-ce que KVM ?
\item KVM dans le projet
  \end{itemize}
\end{column}
\begin{column}{5cm}
  \begin{figure}[h]
      \includegraphics[width=6cm]{KVM-logo.png}
      \caption{logo KVM}
  \end{figure}
  \end{column}
\end{columns}
\end{frame}


\begin{frame}
  \frametitle{Datastore}
  \begin{columns}
    \begin{column}{5cm}
  \begin{itemize}
    \item Qu'est-ce ?
    \item Dans le projet
    \item Importance
  \end{itemize}
\end{column}
\begin{column}{5cm}
    \begin{figure}[h]
      \includegraphics[width=2.5cm]{data.png}
  \end{figure}
  \end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Système de fichiers distribués}
  \begin{itemize}
\item Qu'est-ce ?
  \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{NFS}
  \begin{columns}
    \begin{column}{6cm}
  \begin{itemize}
    \item Conçu pour le partage de fichiers
    \item Compatible IPv6
    \item Simple à installer et à configurer
    \item Distributions LINUX, WINDOWS, MAC
  \end{itemize}
\end{column}
\begin{column}{5cm}
      \includegraphics[width=3cm]{nfs.jpg}
  \end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Glusterfs}
  \begin{columns}
    \begin{column}{9cm}
  \begin{itemize}
    \item Système de fichiers POSIX
    \item Conçu pour la haute disponibilité
    \item Licence GPLv3
    \item Simple à installer et à configurer
    \item Accessible à travers NFS
    \item Support commercial fournit par RedHat
    \item Paquets disponibles pour Redhat, Ubuntu, SLES, NetBSD, Mac OS X
    \item RAID 0, RAID 1 et RAID 10
  \end{itemize}
\end{column}
\begin{column}{5cm}
      \includegraphics[width=3cm]{gluster-logo.jpg}
  \end{column}
\end{columns}
\end{frame}


\begin{frame}
  \frametitle{BeeGFS}
  \begin{columns}
    \begin{column}{9cm}
  \begin{itemize}
    \item Système de fichiers POSIX
    \item Conçu pour l’accès parallèle haute-performance
    \item Logiciel Open Source, pas libre pour la partie serveur
    \item Support commercial fournit par ThinkParQ, indépendant du vendeur
    de matériel
    \item Distributions RHEL, SLES et Ubuntu officiellement supportées
  \end{itemize}
\end{column}
\begin{column}{5cm}
      \includegraphics[width=3cm]{Beegfs.png}
  \end{column}
\end{columns}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Système de fichiers distribués}
  \begin{tabularx}{\linewidth}{|X|*{5}{>{\centering \arraybackslash}X|}}
    \hline
     & NFS & BeeGFS & glusterfs \\ \hline
    mise en place  & ++ & + - & ++ \\ \hline
    Fiabilité & ++ & ++ & ++ \\ \hline
    disponibilité données & - - & ++ & + \\ \hline
    Taille disque & ++ & ++ & ++ \\ \hline
    Sécurité & - - & ++ & + \\ \hline
  \end{tabularx}
\end{frame}

\begin{frame}
  \frametitle{Evolution de fin de projet}
  \begin{itemize}
\item Maquette fonctionnelle avec un cluster KVM de 3 hôtes.
\item Mise en maintenance d'un nœud qui contient des machines virtuelles actives.
\item Script de déploiement automatique.
  \end{itemize}
\end{frame}

\end{document}
